修例風波：智慧燈柱每支約68萬 至少8支受損

觀塘遊行的其中一個不滿是區內安裝智慧燈柱惹監控疑雲，昨日遊行途經的多支智慧燈柱成為示威者攻擊目標，九龍灣常悅道有整支智慧燈柱被推倒，亦有最少八支智慧燈柱被劃花或「肢解」，區內街燈亦無幸免遭不同程度破壞，現場滿目瘡痍，漆黑一片。

立法會文件顯示完整裝置可使用智慧燈柱每支約六十八萬元，政府資訊科技總監辦公室回覆指，撇除安裝費，單是燈柱每支造價約為十四萬元，重申燈柱涉及三項私隱問題的功能已停用，只收集交通氣象等城市數據。

昨日觀塘區遊行期間，一批示威者偏離路線到九龍灣常悅道破壞智慧燈柱，他們用電鋸鋸斷智慧燈柱底座，又合力用繩索拉扯，一小時後整支智慧燈柱倒下，示威者衝前貼抗議標語，並拆開燈柱內的裝件破壞，又用膠水堵塞燈柱上匙孔，開電箱剪斷電線，噴上示威標語。

記者目測該區至少有八支智慧燈柱遭不同程度的破壞，附近街燈也受牽連，入夜後該路段一片漆黑。過程中有示威者「肢解」智慧燈柱，從裝置中找出一個「BLE Locater Model：SPLD01」的USB，質疑為內地廠商生產作監控之用。

資科辦澄清，該裝置是智慧燈柱內藍牙發射器，由物流及供應鏈多元技術研發中心研發，發射器上印有的TickTack Technology為本地中小企，並非內地企業，負責安裝藍牙發射器。警方嚴厲譴責示威者暴力行為，又指破壞智慧燈柱是刑事毀壞政府公物，罔顧市民及道路使用者的安全。

信你一成 雙目失明

唔緊要 你講無用，我將證據交比美帝分析

。

後來發現個停用制原來係廢

推！！！

即係呢
你個政府無誠信
後果咪自負囉
你推任何政策都有人質疑㗎啦
當你講真話
仲要呢條燈柱啲功能話加就加
點撚知你幾時又偷偷加返上去
仲要琴日前線手足拎到證據

68萬咋？
大愚三跑膠鐵下下都過千億啦

用市民既錢監控市民

咁少！

TickTack Technology為本地中小企, 但賣資料比大陸/同大陸合作

唔爛邊有新

屌你，以後唔撚交稅啦

立法會文件顯示完整裝置可使用智慧燈柱每支約六十八萬元，政府資訊科技總監辦公室回覆指，撇除安裝費，單是燈柱每支造價約為十四萬元
屌你都戇鳩
你唔裝咁咪唔駛畀
推返責任落黎都有

呢個只係開始

TickTack Technology為中共貪官之子女落嚟香港開嘅中小企

支燈柱無監控
但有RFID
咁send 去server 咪可以監控囉

屌你老味

【戰術】今日荃灣同往後戰術討論

[屌醒勇武] 不進，則退

全民皆兵，打狗救人。
光復香港，時代革命。

會捉去坐監

英雄

養班狼狗一年浪費納稅人幾多錢？

又想偷税金？

嘩 運輸+打幾枝拉爆要54萬？

食水一向深

是但啦咪又係我哋埋單

唔好再交稅

信你一成，碌鳩都變星型

係好撚深

邊個批嫁？

單車位都開8萬一個啦有咩做唔出

支那企業喺香港開分公司？

比美國啦

一直都係咁做

之後就話香港初創企業
我屌啦

小鳳姐

鬼信你咩on9
送中條例之前又唔見你加？

起一拆十

你自己買貴咗啫

值唔值68萬呀
啟程村每隔幾步就有一枝

智慧燈柱，快d 過主。

Members, good work!

Support you!

你班暴徒豬咁蠢唔撚用腦
搞咁耐先鋸低一碌
我係你地就拆開晒組件箱d 野再灌d 水泥入去封晒佢
咁就想裝都裝唔返
佢哋換電柱又有排搞

BLE 即係用Bluetooth 黎做定位個裝置

成個金鐘站都deploy 左黎做室內定位

用幾千蚊就可以係科學園租一張枱扮本地中小企

信你一成，屎眼失靈
呢個政府冇樣野信得過

信政府一成，雙目 __

停用

即係用咗都唔知

屌，用咁多錢比你地監控我

53萬裝工，有冇手足知道邊間公司食得咁開心

「停用」咪姐係有呢種功能但唔用
根本監控功能係應該唔存在係香港到 而唔係停用呀 正苦

推，信你一成都死啦政府

今朝喺樓下聽到啲藍屍廢老話手足破壞公物 曬哂納稅人啲錢
聽完得啖笑原來待屠宰既豬腦係諗依啲野

最重要既係
後台可以做任何野
港共政府偷偷做冇人知
正如裝呢類燈柱都冇問過香港人
只要前台配合,咩5G,鏡頭,RFID READER
就可以做到新韁既效果
所以一支都不能再多

An individual is innocent until proven guilty. A government is guilty until innocent. The people has the right to oppose or abolish their government at will, for any reason. Otherwise the government does not represent its people.

個體未有證據是無罪。政府未有證據是有罪。人民有權隨意以任何理由反對或廢除自己的政府。否則政府就不代表人民。

告劉穎匡啦, 蒙哂頭嗰d捉唔到架喇.

入晒佢數

不要再說智慧燈柱
是監控網絡

大陸野居然唔係一億一條

原來咁貴，咁唔好裝番咪得囉

幾支智能燈槽喺度計
政府啲大白象工程耗費天文數字啦

壞得好丫！

仲修例風波？

梗係同高官fd搭fd個d

咪係囉
佢好意思出聲
我地屌返佢濫用公帑

天佑義民！！！

政府資訊科技總監辦公室重申燈柱涉及三項私隱問題的功能已停用，只收集交通氣象等城市數據。

政府無誠信，講乜Q都冇人會信................

Goodjob

咁做咩要買齊配件?
天氣
關鏡頭咩事?
關5G咩事?
關RFID咩事?
成支野都唔關事

幾千個，fat fat

啲語言藝術勁到呢

根本就唔應該起，有無問過香港人？

平過單車位

Push

做得岩左
繼續 者係可以拆晒

68萬去翻新下其他公家野仲好

東方報嘛

試著說：

監控燈柱

下一步
要制裁所有高官屋企人
等佢地一齊番香港同大陸擁抱啦

冇錯，睇加州班友點講

係監控燈柱

你咪繼續鳩up 囉，反正我地都唔會再信政府

你仲好意思講洗每支六十幾萬去收集所謂天氣交通資料
大把民生野無錢

交都唔交美帝呢啲監控大國啦
最可靠應該係北歐五國

差餉都應該唔交

和理勇武強身健體飲食入門：
香港人一定要贏
依家香港人要靠自己
人人都要有自衞隊身體質素
讀書明智 習武強身
運動練完哂30分鐘內記得食夠新鮮蛋白質
唔理你食奶粉 雞胸咩都好
食好佢 大家齊齊做gym強身
例如：
豆 菇 雞 牛 魚
蝦 羊 豬 西蘭花
首選 豆/蝦/魚
次選 菇/牛/羊
切記：炒過先好食 白烚營養走鬼哂
利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家強身健體
全民皆兵
衝衝子走得快
哨兵Be Water
First aid 補給
全世界有能力保護自己同記者
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需 要TG 唔問名
同你Case Study
教你點飲食點運動
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能

長期戰爭 齊上齊落

We Shall Never Surrender

如果開咗之後燒咗入面係咪仲難俢復呢？
利申：學術研究。想問下啲電腦撚

呢類生番地方，裝俾佢地用就啱
其他區就咪搞

監控治安應該會更好

中資?

即係一開始就呃左我地68萬一枝

只係停用咋, 唔係冇.....
屌你老母我點知你幾點會突然著撚左個功能
而家抄個身份証號碼都會俾晒大陸去拉人, 話冇? 信你都ON撚9

其實呢句代表咗啲咩
之前係一入 ticktack就去咗三思？

咪係，仲要起得咁密

我都覺得無理由唔吹大個數

68 算係良心價

北歐有撚用？美帝監控就代表佢嘅用途同土共一樣？

非正式統計 每個父母養大一個小孩需要最少100萬
現有數位青年人因為修例風波而死亡
亦有大量青年人因警黑合作而身受重傷 甚至身體受到永久性傷害

起呢幾十碌野 我地市民好似完全唔知咁

400 ( 10年前)

一支平過塊玻璃

驚爛就唔好擺出街啦。

根本送錢畀大陸，冇咁貴畀咁多錢人賺，拉低哂就岩啦，香港人唔需要呢d垃圾

見一支拆一支

北歐喺人權監察上咁大保障都冇撚用？

我有個疑問，內有藍芽發射器，咁條柱係鐵做，無線訊號唔能夠穿過金屬嗰喎，你搭過lift用電話都知啦

求幫手推825行動post, plzzz

一時又話停用
一時又話冇用過
一時又話冇呢個功能
佢地個腦塞撚左幾多屎

求推post
政府三更半夜mon post 同出文澄清實有古怪

[跟進智能監控燈柱] 香港Ticktack同 智合工程 的負責人同地址一模一樣

嘩！68萬一支，全港數萬支燈柱（估計），費用天文數字大茶飯
大陸承包公司可大贊一筆，又可監控港香港人，唔怪得咁撚積極做！

全部拆撚哂佢

8支咁少? 搵黑蛇集團守撚住 D "處" 啦

你應該琴日去前線同佢哋講

食水咁深？由頭到腳，由內到外 都係大陸嘢多 個個食到肚滿腸肥

裝一拆十

佢有佢鳩噏，我哋有我哋拆燈柱

好簡單 家下人民既想法係唔要呢樣野
咁咪唔好裝囉 咁都好諗 家下真係倒錢落海啦

電力公司燈柱應為分判商金城

有無搞錯？好過份！！

個DNS又會指去大陸既portal login page, 又咁岩佢上海公司張地圖中心係set係香港

信你先奇

希望呢班人之後會醒
唔好當香港人真係咁善忘
負返民選議員嘅責任

信你一成 J都變心形

咁嘅垃圾都要68萬

所以呢？ 我覺得值喎
好過拎去餵狗

用納稅人的錢監控納稅人cls ，想玩hunger games ?

停用=壽終正寢
政府又係度玩垃圾語言藝術

你咁樣係唔會令到我驚嫁

正苦：香港有私隱條例保障 唔會乜乜柒柒

現實：只要間公司拆開業務再將有私隱資料嗰part，成間公司賣俾人，咁就可以成功將資料賣出去

又唔知比左幾多水中資

有哂功能之後同人講冇開 你當人on9咩

拖冧一支燈柱，成本68萬
但係阻止到佢起嚟緊嗰100支 節省6800萬
折合示威者行動為香港市民節省6732萬

當一罐午餐肉20蚊
示威者幫香港市民節省左3,360,000罐午餐肉

燈柱涉及三項私隱問題的功能已停用

港共點會用本土公司使呢D野

好撚大頭蝦呀真係

自從911之後
英美等國家以國家安全為理由一樣做咗好多嘢去監控市民

呢件事英美一般市民會非常理解我地
但國家層面上搵佢地幫手反而無用

嘩 咁既大話都講得出

唔好停，半夜已經修理緊了

起一拆十 伐伐伐伐伐伐伐伐伐伐伐伐伐

希望有時間我哋一齊上去學嘢，搵吓共狗$

每支68萬
68*8=544萬
即係又俾左5球大陸
40萬俾中聯辦
剩低先係買監控燈

仲有呀，係因為最近民怨沸騰先決定停用架咋，否則已經用緊

你會認為有其他歐美？

之前又吹到幾百萬一支

好嘅政權用 叫做智能燈柱
變態政權用 叫做監控燈柱

話說當時美帝唔係已經講左果堆支那牌係可以後門由囉相睇咩 當時佢地貪平(報就報68萬) 先簡支那牌

Noted with thanks!

譚文豪

高官一個月的人工都40幾萬啦

理得你內地定本地
拆撚晒佢

而家就話收集交通氣象等城市數據, 遲啲再慢慢加啲嘢落去, 唔好當人傻的.

陳帆呼籲市民：寧願參加其他活動都好過堵塞機場

我當佢8支都完整裝置, 68萬X8支=544萬
價錢平均都只是我們市民買到一個約兩房單位的價錢,
仲要未計利息及加息問題

請政府不要以此價錢來報導, 因為這只是小市民買一個單位的價錢, 我會覺得政府好撚CHEAP

立法會文件顯示完整裝置可使用智慧燈柱每支約六十八萬元，政府資訊科技總監辦公室回覆指，撇除安裝費，單是燈柱每支造價約為十四萬元

咁相差果54萬係安裝費？

好野

袋袋平安

話時話，其實拆晒d野出黎，有冇得extract入面錄過既野

正路就係枝柱send d 片去中央server儲，應該搵唔到

辛苦晒咁多位手足

一支54萬，裝左50支就2700萬，仲陸續有嚟

好人好姐點會拆你條燈柱姐 係信你唔過先拆

即係比人發現係鬼面罩

立法會文件顯示完整裝置可使用智慧燈柱每支約六十八萬元，政府資訊科技總監辦公室回覆指，撇除安裝費，單是燈柱每支造價約為十四萬元

支野14萬 裝埋要54萬

黑警理論: 驚就唔好再裝

交哂兩個咪得囉
嘈咩嘈

屌 佢偷工減料 琴日見人拆 仆你個街支燈入面啲螺絲都少幾粒 都冇裝實

又想用語言偽術呃市民？

你誠信破產啦仲有人信你？

用卡一蚊一蚊交

收一蚊蝕三蚊

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

交比美帝

養少廿個差佬都有啦

大陸用哩啲監控燈柱黎監控市民已經全世界都知
你依家裝嗰啲監控燈柱功能上同大陸用緊嗰啲一鳩樣 甚至有過之而冇不及
然後你話唔係監控 你真係當人白痴呀

唔裝米得囉。

痴撚線，呢個政府真係好撚唔掟

難怪膠官個個親友都想開公司做建材

屌你個閪，利益輸送，陰光巿民既錢

你都停用
點解仲要安裝埋d咁貴即燈柱
係利益輸送定遲下啟動番唔話你知

我有話過我想買？

依家政府一定話冇監控
但聽日又話配合大灣區發展就整個監控出黎

有畜龍，前線勇武多人就一齊衝，有手足落但就打狗，救人齊上齊落
9月開始每個weekend塞機場

全世界既政府都系咁

分別在於 民主政府 定 獨裁政府

又作大數？
上次立法會打爛塊玻璃又億億聲，後尾又改口

今日無，可以聽日有

要政府唔講大話好似無可能

啱啊 起一枝拆一枝 順便幫你地養肥收錢班人 反正都係強奸緊納稅人既錢

私穩功能已停用 咁即係承認有私穩功能啦

TickTack Technology為本地中小企 哦
大陸黎開架嘛屌你老母！！！

交去美國領事館查下係真唔係囉 仆街

監控燈柱呀

Noted with thanks

下星期一（26/8)，國泰員工同香港人既反擊，抵抗白色恐怖，捍衛人身自由

詳情：
星期一！圍國泰城！
8月26日星期一下午，還香港打工仔公道！

日期：8月26日(一）
時間：1300-2100
地點：機場觀景路國泰城

利申，攬炒團隊並非主辦單位，謹代「國泰員工致香港人書團隊」宣布行動，幫手集結港人力量

😱😱😱😱

d錢咪又係市民

比美國

之後咪用返市民錢整個支新

係極權燈柱/新殭燈柱

點解有雷達技術唔用, 反而用國產監控技術,
學警察話齋 :「大家自行聯想」
有這麼多支燈柱、有高清鏡頭、有RFID、有人群監控技術，我想每一個人都可以自己聯想究竟可以用來做甚麼，但單一而言，於某些地方設置監控鏡頭，其實這些不是法例上有限制的危險品。不過大家見到政府興建的東西，可以自己想想是甚麼。

調節交通 功能眾多
由一間德國半導體公司在科學園設置的智慧燈柱裝有雷達，能偵測附近車流和人流，協助疏導交通。
該公司香港區執行董事潘大偉指，燈柱收集車輛速度、行駛方向、所處行車線等數據，再上傳雲端分析。
「經大數據分析後，有助調節交通燈號，讓車輛先駛過，還是讓行人橫過馬路。」
潘大偉又指，雷達不受天氣和光線影響，較照相機、超聲波或紅外線可靠，也沒有鏡頭，不會構成私隱問題。
他指，該燈柱更可提供智能泊車功能，偵測周邊空置泊車位，若配合手機軟件，向駕駛人士發放信息，便可減少路面等候泊車位的車輛數目，改善交通。

驚咪唔好裝燈柱囉

是但啦 你都將我哋啲錢拎嚟出糧比狗打我哋

發射器上印有的TickTack Technology為本地中小企，並非內地企業

呢個我會信你？咁大筆生意會比中小企做,唔係俾支那做？盲既都知啦

北歐冇牙力 send兩邊

唔駛再裝支新

條燈柱自己梗係唔識人臉識別啦, 當政府不斷重複一d無義意嘅理據"香蕉係黃色,橙係橙色" 去迴避, 已經証明政府好撚驚被人發現左
100%係有監控目的

中國制造2025世界末日

求撚其 預左香港攬炒
反正我交稅願唔願意都要養埋垃圾黑警同班廢老

6條命3對眼又對佢值幾錢

一定作假數
送錢比大佬使
推到有成本詳細

支那監控燈柱

淨係講錢
立法會果陣都講維修幾錢，但無人可憐你

［開飯/住宿/義診/搵工］你班前線死廢青 未成年中學雞同我入黎！

68萬1枝照明燈柱
你真係當香港人白痴？
冇監控功能 洗撚咁貴
一係貪污 一係內有乾坤
政府你自己一個on 9 咪撚當全世界同你一樣咁on9先得咖。

推

嗱，
係政府講「停用」，
佢自己講明，
唔係無呢個功能！

幾時准你起柱呀

懷疑受干擾 無理由日推夜推連登仔完成唔到

幕後大台（文宣組、泛民左膠，既得利益黃絲中產）
操控哂所有塞機場活動既宣傳同相關post正負評
令所有塞機場post推唔上去
佢地已經控制哂風向

18區無限loop
頭痛醫頭，腳痛醫腳
但唔諗身體咁多病痛既成因
明明去機場可以endgame一次過解決所有病痛

運輸局局長陳帆講明，叫你地唔好去機場搞事。
你地聽話啦

迷戀地區戰,不會造成任何經濟損失！亦沒有國際影響力

91 入機場

錢我就比左，整爛咪整爛囉！

又報大數食夾棍
收樣啦個6球野，樓價都比你個政府推到唔止啦

你啲燈柱唔小心滑倒呀

監控網絡

邊撚個再起條燈柱就屌到拆咗佢

唔緊要，反正都係我哋埋單

起一拆百

美國領事館？

全包圍先係
包唔晒係出到去

估唔到一號風球都已經吹跌枝燈柱

而家場運動未完
已經準備將新彊既模式帶到香港

如果運動輸左既後果真係準備好似新彊人咁俾人洗腦

重申燈柱涉及三項私隱問題的功能已停用

納稅人比68萬起柱監控自己

已停用，即係隨時可啓用

睇錯

TickTack Technology偽本地中小企, 但賣資料比大陸/同大陸合作

你地班連仔，拉跌一兩枝就打哂飛機咁

你地知唔知，成個觀塘仲有幾多枝完好冇缺，繼續監控緊市民

source? 貼新聞不如貼埋來源？

監控燈柱

Noted with dllm

大撚把錢啦
反正你都唔派
醫療又cut
又花式送錢

已停用
我點知你幾時啟用翻？
同暫緩有咩分別？
Onl79

拆多幾枝交俾美領館

Twitter 講中國係Hydra，Nazi 及歷史上最可怕嘅邪惡帝國 evil empire

有錢整呢啲仆街野都唔派錢 屌你老母林奠

監控大國先知入面有啲乜

立法會文件顯示完整裝置可使用智慧燈柱每支約六十八萬元，政府資訊科技總監辦公室回覆指，撇除安裝費，單是燈柱每支造價約為十四萬元，重申燈柱涉及三項私隱問題的功能已停用，只收集交通氣象等城市數據。

搵藉口都搵個合理少少

屌那星，一個CAM值五十幾萬，裝十幾個就等於一層樓？！

68 萬算係良心價

關我撚事

起舊野黎睇天氣 我寧願睇垃圾天文台

你現場即刻拆支燈落黎解釋我咪信你囉

你唔起咪得囉，一早叫你唔好整
後果自負呀
68萬一支，你都唔用㴝改善民生，食屎啦，仲好意思講

watchdog

68萬係碌柱，裹面啲嘢另加680萬．

[核彈多圖]香港監控燈柱資料整合

屌 已停用即係有啦 你整過枝冇侵犯私隱功能嘅咪唔拆囉

比啲獎聲拆燈柱組

本地中小企肯撚定個底藍到仆街，隨時係紅底添，信你一成啊真係

哎呀得八支